《**米可，GO！**》是[三群製作事業有限公司製作](../Page/三群製作事業有限公司.md "wikilink")、[公共電視台監製的](../Page/公共電視台.md "wikilink")[台灣](../Page/台灣.md "wikilink")[電視劇](../Page/電視劇.md "wikilink")，是一部愛與希望的故事。描述一位少女意外中[失明](../Page/失明.md "wikilink")，[導盲犬](../Page/導盲犬.md "wikilink")「米可」帶給這位少女希望的曙光與前進的勇氣。本劇改編的電視[劇本由](../Page/劇本.md "wikilink")[鄭芬芬編寫](../Page/鄭芬芬.md "wikilink")，[台視文化公司發行](../Page/台視文化公司.md "wikilink")，由[夏霏改寫成劇本](../Page/夏霏.md "wikilink")[小說](../Page/小說.md "wikilink")。

## 播出時間

  - [公視](../Page/公視.md "wikilink")(臺灣)：
      - 首播：2006年4月19日—2006年5月16日，每周一至五20時\~21時，每周一至五12時\~13時，每周一至五0時\~1時。
      - 第二次重播：2007年8月17日—2007年9月13日，每周一至五13時\~14時。
  - [三立都會台](../Page/三立都會台.md "wikilink")(臺灣)：
      - 再播：2007年1月1日—2007年1月26日，每周一至五20時\~21時，每周二至六0時\~1時，每周一至五13時\~14時。
      - 第二次重播：2008年3月18日—2008年4月16日，每周一至五20時\~21時，每周二至六0時\~1時，每周一至五13時\~14時。
  - [城市電視](../Page/城市電視.md "wikilink")([溫哥華](../Page/溫哥華.md "wikilink")、[多倫多](../Page/多倫多.md "wikilink"))：
      - 再播：2007年7月6日—2007年8月2日，每周一至五溫哥華16時\~16時55分，多倫多19時\~19時55分。
      - 重播：2007年7月6日—2007年8月2日，每周一至五溫哥華22時30分\~23時30分，多倫多1時30分\~2時30分。
  - [宏觀電視](../Page/宏觀電視.md "wikilink")(臺灣)：
      - 再播：2008年3月6日—2008年4月2日，每周一至五17時\~18時，每周二至六2時\~3時
  - [星空卫视](../Page/星空卫视.md "wikilink")（[香港](../Page/香港.md "wikilink")&[中國大陸](../Page/中國大陸.md "wikilink")）：
      - 首播2006年9月28日，《亚洲风剧场》——每日3集联播，19：00开播
      - 再播2008年6月30日，《星空缘分剧场》——每日1集，凌晨3：00开播，13：30重播
  - [CCTV-8中国中央电视台](../Page/CCTV-8.md "wikilink")（中国大陆）：
      - 首播2008年9月28日，《青春劇院》——每日2集連播，17：00開播至19：00（無重播時間）
  - [CCTV-1中国中央电视台](../Page/CCTV-1.md "wikilink")(中国大陆)
      - 首播2009年1月1日,12:30分每日1集播出
  - [KSCI](../Page/KSCI.md "wikilink")（美國）：
      - 首播2007年9月12日—2007年10月2日,每週一至週五12時播出。

## 故事簡介

少萱正趕往約定好與石原的約會，經過馬路時，發生一場車禍，從此失去了光明。家人為了少萱的生活，經過獸醫楊立彬(
[梁修治飾](../Page/梁修治.md "wikilink")
)建議，到[導盲犬訓練中心認識了武一](../Page/導盲犬.md "wikilink")(
[汪建民飾](../Page/汪建民.md "wikilink")
)，為少萱安排[導盲犬米可訓練適應家庭生活](../Page/導盲犬.md "wikilink")，寄養在石原小姑家，意外被貓咬傷，不禁使武一耽心起米可，以後是否對貓有恐懼症。自從米可加入少萱的家庭，就開始擔任起少萱的守護神，卻也接二連三發生令少萱不能接受的事實。少萱認識明魯之後，明魯喜歡聽母親拉大提琴的琴聲，回想起母親拉大提琴的身影，少萱為了安撫明魯，就糊塗地答應明魯：「*我回去學拉大提琴，下次來就拉給你聽*」少萱就向少芹音樂老師(
[梁家榕飾](../Page/梁家榕.md "wikilink")
)求教，但死神正逐漸走向明魯，少萱從明魯父親得知明魯患有心肌病變，少萱知道能陪在明魯身邊時間已剩不多，卻遭韋姍三番兩次考驗著，少萱一度鬧憋扭地想放棄學大提琴……。

## 人物

### 主演

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>簡介</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/莫子儀.md" title="wikilink">莫子儀</a></p></td>
<td><center>
<p>石原( 石頭 )</p></td>
<td><p>|與少萱是同班同學。邀約少萱教他直排輪，因為少萱的失明而自責，遇見少萱後，就謊稱說是石原的朋友，與石原同姓，綽號稱「石頭」。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/李佳穎.md" title="wikilink">李佳穎</a></p></td>
<td><center>
<p>黃少萱</p></td>
<td><p>與姊姊少芹是一對同母異父的姊妹。在趕往約會途中，遭受車禍而失明，又因明魯的影響，選擇大提琴作為她人生前進的目標。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>米可</p></td>
<td><center>
<p>米可</p></td>
<td><p>擔任少萱的<a href="../Page/導盲犬.md" title="wikilink">導盲犬外</a>，也是少萱生活的好幫手。個性溫馴，穩定度高，是屬於<a href="../Page/黃金獵犬.md" title="wikilink">黃金獵犬</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/蔡裴琳.md" title="wikilink">蔡裴琳</a></p></td>
<td><center>
<p>黃少芹</p></td>
<td><p>是少萱的姊姊，是音樂系學生，專攻鋼琴。後來李敏亮的示好，逐漸與李敏亮成為好友。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/梁家榕.md" title="wikilink">梁家榕</a></p></td>
<td><center>
<p>韋姍</p></td>
<td><p>是音樂系教授，也是少萱的大提琴指導老師。性格外冷內熱，但是對音樂是認真看待，嚴格要求。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/孫興.md" title="wikilink">孫興</a></p></td>
<td><center>
<p>黃一峰</p></td>
<td><p>是少萱的生父，也是攝影喜愛人士。離婚後的他，仍不時有空來看看少萱的生活。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/朱陸豪.md" title="wikilink">朱陸豪</a></p></td>
<td><center>
<p>黃明</p></td>
<td><p>是少萱的繼父，少芹的生父。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/柯淑勤.md" title="wikilink">柯淑勤</a></p></td>
<td><center>
<p>林月美</p></td>
<td><p>是少萱、少芹的母親。先前與黃明結婚後來離婚又與黃一峰結婚又離婚，後來又嫁給黃明之後不久，少萱發生了意外。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/相博濤.md" title="wikilink">相博濤</a></p></td>
<td><center>
<p>楊明魯</p></td>
<td><p>是楊立彬的兒子，也是唯一的孩子，與少萱是好友。少萱與明魯相處時發現，明魯情緒起伏會發生呼吸困難，從楊醫生口中得知明魯有心肌變病，期望能再次聽見母親拉大提琴的聲音。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/梁修治.md" title="wikilink">梁修治</a></p></td>
<td><center>
<p>楊立彬</p></td>
<td><p>是米可的醫生，也是明魯的父親，與少萱一家人是好友。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/唐志中.md" title="wikilink">唐志中</a></p></td>
<td><center>
<p>李敏亮</p></td>
<td><p>是少芹的大學同班同學，也是少芹的好友。</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 特別演出

|                                  |         |        |
| -------------------------------- | ------- | ------ |
| **演員**                           | **角色**  | **備註** |
| [蔡燦得](../Page/蔡燦得.md "wikilink") | 石雅-{筑}- | 石原小姑   |
| [林鴻翔](../Page/林鴻翔.md "wikilink") | 楊孟哲     | 石原小姑丈  |
| [梁修身](../Page/梁修身.md "wikilink") | 石原之父    |        |
| [李烈](../Page/李烈.md "wikilink")   | 石原之母    |        |
| [陳智楷](../Page/陳智楷.md "wikilink") | 小阿南     |        |
| [洪顥瑄](../Page/洪顥瑄.md "wikilink") | 顧子雅     |        |
| [汪建民](../Page/汪建民.md "wikilink") | 陳武一     |        |
| [陳建州](../Page/陳建州.md "wikilink") | 彼得      |        |
| [王琄](../Page/王琄.md "wikilink")   | 樂團指揮    |        |
| [李至正](../Page/李至正.md "wikilink") | 田宇明     |        |

## 音樂

### 片頭曲

  - 歌名：櫻花草
  - 主唱：[Sweety](../Page/Sweety.md "wikilink")

### 片尾曲

  - 歌名：眼睛
  - 主唱：[梁正群](../Page/梁正群.md "wikilink")

## 入圍獎項

本劇入圍「95年度電視金鐘獎」以下獎項：
{| class="wikitable" width="80%" |-align=center \! width="15%"|年份 \!
width="25%"|獎項 \! width="20%"|獲提名者 \! width="20%"|結果 |- align=center |
rowspan="2"|2006 |戲劇節目最佳女主角獎 |[李佳穎](../Page/李佳穎.md "wikilink") |  |-
align=center |戲劇節目編劇獎 |[鄭芬芬](../Page/鄭芬芬.md "wikilink") |  |- |}
來源：[行政院新聞局](http://info.gio.gov.tw/ct.asp?xItem=30536&ctNode=4128)

## 外部連結

  -
[M米](../Category/2006年台灣電視劇集.md "wikilink")
[M米](../Category/中文連續劇.md "wikilink")
[M米](../Category/公視電視劇.md "wikilink")
[M米](../Category/三立都會台戲劇節目.md "wikilink")
[M米](../Category/台北市背景電視劇.md "wikilink")
[M米](../Category/視覺障礙題材作品.md "wikilink")
[M米](../Category/狗題材電視節目.md "wikilink")